<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
	<root>
		<courses>
			<course>
				<name>数值计算与分析</name>
				<details>本教学大纲为北京邮电大学软件工程专业的数值分析与计算课程制定。数值计算是早期设计和制造计算机的主要目的. 数值计算与分析主要研究使用计算机解决数值问题的基本理论与算法. 其内容包括函数求根, 线性代数方程组数值解, 矩阵特征值问题, 插值与逼近, 数值积分, 快速傅里叶变换, 长整数四则运算, 微分方程数值解等方面内容. 通过本课程学习, 使学生了解熟悉一些常用数值算法及其适应情形. 提高学生设计新算法能力. 为学生能在计算机上解决数值计算问题提供基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>并行计算</name>
				<details>本课程旨在引导帮助学生了解并行计算机的初步知识，了解并行计算的基础理论、基本原则、基本方法，熟悉以集群的方式构建并行计算的硬件和软件环境，学习以基于消息传递的方式构建并行算法，掌握典型并行算法的模型和结构，学习常见的并行数值算法。课程还将初步涉及到GPU的结构以及CUDA编程。</details>
			</course>
			<course>
				<name>软件工程专业导论</name>
				<details>本课程的目标让刚入校的新生尽快踏实地掌握计算机基础知识，然后再引导其认识软件工程专业，为今后的专业学习奠定基础。教学分为两个部分：第一部分的主要目标让学生掌握计算机和网络、常用软件的等基础知识，解决感性认识问题；第二部分的目标主要提供理性认识，引向软件工程专业和产业发展。在本课程中讲授中，将配合教学内容引导出大学四年需要深入学的课程和相关实践活动。</details>
			</course>
			<course>
				<name>数字系统基础</name>
				<details>本课程是软件工程专业必修的学科基础课程，通过对数字逻辑及数字系统内容的学习，可以使学生熟悉组成数字系统的基本逻辑部件及电路；掌握组合逻辑电路与时序逻辑电路的基本分析方法和设计方法；了解逻辑部件集成方法及可编程逻辑常用方法；理解数字系统的基本概念；了解数字系统的基本设计方法。</details>
			</course>
			<course>
				<name>离散数学</name>
				<details>本教学大纲是专为北京邮电大学软件工程专业《离散数学》课程而制定。 《离散数学》是计算机软件工程专业的一门基础课程。它包括计数方法，数理逻辑，集合论， 抽象代数, 图论等五个方面内容. 本课程培养训练学生的抽象思维能力和严格逻辑推理能力； 提高学生分析问题解决问题的能力；通过本课程的学习，使学生熟练掌握计算机算法分析的多种技巧和方法。 本课程可以为学习今后从事软硬件开发以及计算机应用研究提供必要的数学基础和数学工具；为计算机相关专业例如算法与数据结构，编译原理，数据库等后续课程的学习奠定基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>计算机组织与结构</name>
				<details>本课程是软件工程专业学科基础课程。介绍计算机的基本组成原理、系统结构及流行的计算机相关技术，其内容着重于存储系统、数据表示和运算器、计算机指令系统、中央处理器、总线系统、外围设备等计算机组成的基本概念、基本原理的学习，同时简单介绍计算机的并行组织和结构，使学生对计算机系统有较完整的理解。本课程应帮助学生逐步掌握计算机基本组成部分及其关系，加强学生对计算机整体结构的认识，为今后参加计算机软件系统的分析、设计、开发工作打下一个良好的基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>算法与数据结构</name>
				<details>《算法与数据结构》是计算机科学中一门综合性的学科基础课。主要学习如何合理地组织数据、有效地存储和处理数据，正确地设计算法以及对算法的时间和空间性能进行分析和评价。通过本课程的学习，使学生深刻地理解数据结构的逻辑结构和物理结构的基本概念以及不同数据结构和算法的特点，掌握各种数据结构与算法的实现方式。培养基本的、良好的程序设计技能，为学习操作系统、编译原理和数据库等课程奠定基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>形式语言与自动机</name>
				<details>语言处理是计算机系统的一项重要功能，研究语言的计算机处理方法是计算机科学的一项基本任务。本课程从语言处理的现实问题出发，抽象出语言表达的各种形式化模型，通过理论证明，说明了各种模型的性质及变换方法，由此展示了一个典型的计算机问题求解的基本思想和方法。 通过该课程的教学，希望使学生理解语言处理的问题，明确语言的分类方法，掌握主要的语言形式化表示模型，包括文法、有限状态自动机、正则表达式、下推自动机、图灵机等，锻炼学生的模型抽象能力及逻辑思维能力，进而让学生理解并初步掌握“问题、形式化描述、自动化处理”这一典型的计算机问题求解思路。</details>
			</course>
			<course>
				<name>编译原理和技术</name>
				<details>通过本课程的教学，应理解计算机网络体系结构、计算机网络基本原理和基本方法；理解和掌握计算机网络物理层、数据链路层、介质访问控制子层、网络层、传输层和应用层等主要协议层次的功能和协议机制；具备计算机网络工程基础知识和应用能力；为进一步学习软件工程专业后续课程和计算机网络应用开发打下必要基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>C语言程序设计</name>
				<details>通过本课程的学习，学生应理解并掌握C语言的基本概念和语法；理解并应用结构化的基本思想和方法进行程序设计；掌握运用C语言分析和解决问题的能力并形成良好的编程习惯；为进一步学习其它专业基础课和专业课程打下必要的基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>操作系统原理</name>
				<details>《操作系统》是软件工程专业必修的一门专业课。通过本课程的学习，学生需要了解现代操作系统的基本概念与基本设计原理，能运用相关概念和理论对现代操作系统中进程管理、存储管理、文件管理和输入输出管理中所遇到的问题进行分析，并设计相应的解决方案。通过本课程的学习，学生可以亲身了解大型软件设计的思想与方法，为深入学习软件后续课程和从事软件工程实际工作打下良好的基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>软件工程理论与实践</name>
				<details>《软件工程理论与实践》的宗旨是引导学生从计算科学和程序设计过渡到“软件工程化或工厂化生产”思维方式的改变，为后续的课程建立基础。让学生全面了解软件工程和工业情况。本课程首先分析软件产业的商业模型和软件的生产过程模型。之后，针对需求工程、体系结构设计、实现与代码质量控制、集成与测试方法、运行与维护工程进行讲解。接着，再次贯穿整个软件生命周期，论述如何控制开发过程的质量，实施配置管理，软件计划和监督项目、引入过程改进思想。</details>
			</course>
			<course>
				<name>C++程序设计</name>
				<details>本课程是专业基础课。通过本课程的学习，学生应理解和掌握C++语言的基本语法和语义，理解和掌握面向对象编程的基本概念和技术；具备阅读和编写小型C++程序的能力。为进一步学习面向对象分析设计及软件工程等后续课程打下基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>JavaSE程序设计</name>
				<details>《Java SE 程序设计》是一门专业基础课程。通过本课程的学习，应该理解和掌握Java语言的基本语法和语义，理解和掌握面向对象编程中的类、对象、继承和多态等基础概念；本课程培养学生阅读和编写Java程序的能力。为进一步研究学习面向对象分析与设计等软件工程后续课程等打下必要的基础</details>
			</course>
			<course>
				<name>Python语言与编程</name>
				<details>本课程是一门专业选修课，通过本课程的学习，应该理解和掌握Python语言的基本语法，理解和掌握动态解释型语言、面向对象编程的基本概念和技术；培养学生阅读和编写Python程序的能力。为进一步研究学习面向对象分析与设计，和软件工程等后续课程等打下必要的基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>数据库系统原理</name>
				<details>本课程是一门专业基础课，通过本课程的学习，使学生理解和掌握数据库的基本理论和基本分析方法，了解数据库管理系统的实现原理，培养学生使用数据库管理系统和设计数据库的能力，为设计和实现数据库相关应用系统打下必要的基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>面向对象的分析与设计</name>
				<details>本课程是一门专业基础必修课。在面向对象编程的基础上通过本课程的学习，理解和掌握面向对象方法的基本概念和面向对象分析与设计的基本技术；培养学生应用面向对象理论技术进行复杂软件系统的分析与设计的能力。</details>
			</course>
			<course>
				<name>软件测试技术</name>
				<details>《软件质量保证与测试》是计算机科学与软件工程中的一门专业基础课。主要介绍软件与系统的质量模型，如何组织测试项目，编写测试计划，设计测试用例，规划测试规程，正确执行测试，度量测试有效性，提高软件质量。通过本课程的学习，使学生深刻地理解软件质量与软件测试的基本概念以及软件测试项目过程各阶段的工作，培养基本的、良好的测试用例设计技能，编制高效的测试用例，为高质量的实施软件工程项目奠定基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>软件过程改进</name>
				<details>本课程是一门理论和实践结合很紧密的专业课，通过本课程的学习，学生可以理解软件过程的概念与理论，找到自己当前的软件开发过程中存在的问题，通过度量，分别从需求、设计、编码、测试等环节进行软件过程改进，帮助学生认识到规范化方法对软件开发的重要性，为今后的毕业设计和实际工作打下坚实的理论与实践基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>软件项目管理</name>
				<details>通过本课程的学习和实践，学生可以具有系统的工程实践学习经历，培养学生具有一定的组织管理能力、表达能力以及在团队中发挥作用的能力。课程教学理念是“以学生为中心”，培养和提高学生的实践能力，培养学生团队工程素养以及带领团队管理好一个软件项目的能力，其中包括项目计划能力、项目需求分析建模能力、软件实现和执行能力、软件控制管理能力等。最后满足企业对软件项目人才的要求。达到满足企业对软件项目人才要求是培养的核心目标。通过华为软件开发云DevCloud平台完成软件项目管理的课程实践。</details>
			</course>
			<course>
				<name>软件需求工程</name>
				<details>本课程是软件工程专业的一门选修课程，主要研究如何开发和管理软件需求，着重从实际角度讲述软件需求工程的基本原理、概念、技术和方法。目的是让学生理解需求工程在软件开发生存周期中的地位和作用，并且掌握需求工程所需的各种实践技术。</details>
			</course>
			<course>
				<name>软件体系结构</name>
				<details>本课程将在《软件工程理论与实践》的基础上，专题讨论软件体系结构和基于模式的软件体系结构设计上，以满足软件产品建造质量、运行质量和商业质量要求。将学生从通常的软件设计方法引向通过设计通用的体系结构，建立起软件产品线和生产线的理念。 教学目标是让学生理解为何要进行软件体系结构，软件体系结构模式与软件质量的关系。引导学生从质量需求分析开始，建立体系结构的商业生命周期模型。通过对实际案例的分析，抽象、建立和学习各种体系结构模式，完成从单系统设计，到通用体系结构设计，到软件产品线的过程。要求学生设计某类系统的体系结构，提高体系结构的抽象能力，为学生成为软件体系结构师打下基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>通信协议软件设计</name>
				<details>通过本课程的教学，应理解和掌握协议工程基本概念、基本原理；掌握SDL语言、PROMELA语言；具备应用SDL语言描述协议、应用PROMELA语言描述协议特性的基本能力；掌握协议描述工具和协议验证工具的应用；理解并掌握TCP/IP协议在Linux内核中的实现原理；具备协议软件实现能力。在掌握通信协议软件设计基础知识的同时，培养学生协议软件开发能力和解决问题的能力。</details>
			</course>
			<course>
				<name>嵌入式系统开发</name>
				<details>以实时多任务操作系统（RTOS）为代表的嵌入式操作系统是当今嵌入式实时软件的核心支撑环境。加之与嵌入式处理机相结合，构成开发实时嵌入式系统的主流技术组合。本课程目的在于培养学生在嵌入式实时软件方面的设计理念和开发能力。掌握RTOS的原理、设计原则和主要开发手段，建立合理、稳定、高效的强实时（Hard Real Time）软件设计模型。并通过在代码开发以及在主流嵌入式处理机平台上的实践，使学生真正掌握并具备以RTOS为核心的嵌入式实时软件设计方法和开发技能。</details>
			</course>
			<course>
				<name>通信协议测试</name>
				<details>通过本课程的教学，应理解和掌握通信协议测试基本概念、测试模型、测试流程；掌握TTCN-3测试语言及其应用、协议测试集生成方法、协议测试工具的使用、测试环境设计和搭建；具备协议测试实施和测试结果分析能力。在掌握通信协议测试基础原理、技术和工具的同时，培养学生在计算机网络应用和通信协议方面的分析问题和解决问题的能力。</details>
			</course>
			<course>
				<name>网络安全与网络管理</name>
				<details>《网络安全与网络管理》是软件工程中一门专业基础课。主要学习网络安全与管理基础理论、关键技术和案例实践，了解网络安全及管理的标准法规，有意识地使用安全工具加强防护。通过本课程的学习，使学生对网络安全态势有所了解，深刻理解网络安全防御与攻击的核心思想及主要技术，熟悉重要的密码算法。培养学生基本的安全技能，良好的安全习惯，敏锐的安全意识，综合应用所学知识解决网络安全与管理实际问题的能力。</details>
			</course>
			<course>
				<name>下一代网络技术</name>
				<details>通过本课程的教学，应理解计算机网络和互联网的发展；理解并掌握下一代互联网体系结构、IPv6、软件定义网络、网络虚拟化、物联网的基本原理、技术、协议和应用。在掌握下一代网络技术基础知识的同时，培养学生下一代网络环境中的网络应用开发能力和解决问题的能力。</details>
			</course>
			<course>
				<name>XML与Web服务</name>
				<details>《XML与Web 服务》是一门专业选修课，通过本课程的学习，使学生掌握XML的基本概念、 基本句法、XML的数据模型； 掌握XML有关的技术如XML DTD, XML Schema, XSL, XSLT, Xpath, Namespaces, Internationalization；掌握Web 服务有关的技术如SOAP，WSDL，UDDI等；并使学生学会使用编程语言去解析和处理XML数据。培养学生的数据建模、数据集成以及Web服务的设计能力及应用XML技术处理实际问题的能力。</details>
			</course>
			<course>
				<name>数据挖掘</name>
				<details>数据挖掘是软件工程与计算机科学与技术专业本科生的高级选修课程之一，主要讨论数据挖掘的基本理论和相关技术。通过学习本课程，使学生掌握并深入理解数据挖掘相关技术方法与主要工具，能够使用数据挖掘方法解决实际应用问题。</details>
			</course>
			<course>
				<name>云计算技术</name>
				<details>本课程是专业课。通过本课程的学习，学生对云计算的起源发展、主要技术特征及分类、应用环境及相关关联技术能够形成整体的认知；能够掌握云计算的特征、类型，掌握云计算的分层体系及层间关联关系掌握IaaS/PaaS/SaaS的概念及特征；能够初步掌握两种云计算架构形态的使用方法；能够理解云计算的概念、云计算架构与PC架构的区别、IaaS的相关技术、PaaS的相关技术、SaaS的相关技术。</details>
			</course>
			<course>
				<name>大数据原理与技术</name>
				<details>本课程是一门专业课，通过本课程的学习，使学生了解大数据技术的基本概念和应用场景，理解和熟悉大数据平台Hadoop的实现原理和架构，培养学生具备安装部署Hadoop平台和基于平台进行分布式程序设计和开发的能力，为基于大数据平台的应用开发打下必要的基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>分布式计算</name>
				<details>课程将讲解分布式计算的基本原理、基本概念及其关键技术，引导学生掌握几种重要的分布式计算模型，如消息传递模型、客户-服务器模型、分布式对象模型等。课程将会涉及到主流的分布式计算规范如DCOM、CORBA,RMI等。使学生在构建分布式应用时能够选择合理的解决方案，同时可以通过编程语言来实现简单的分布式应用系统。</details>
			</course>
			<course>
				<name>人机交互系统与界面设计</name>
				<details>用户界面设计是软件工程专业的专业选修课程。目标是帮助学生了解人机交互系统，培养学生以用户为中心的软件用户界面设计的基本素养，使学生掌握软件用户界面设计的基础概念、基本方法、基本原则，并掌握当前主流的用户界面设计工具。</details>
			</course>
			<course>
				<name>算法分析与设计</name>
				<details>本课程主要针对计算机系统或应用中具有广泛工程背景的典型非数值计算问题类，介绍计算机解题模型，阐述算法设计的典型方法，分析不同算法的时间和空间复杂度，使学生为解决应用中非数值计算问题奠定问题建模、算法设计和分析的理论基础，培养学生分析问题和解决问题的能力，使学生掌握算法分析与设计的基本方法并能熟练运用，为学生进一步学习后续课程及进一步深造奠定良好的基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>多媒体技术与应用</name>
				<details>通过本课程的学习，学生应系统地了解多媒体技术的基本概念、基本原理和相关技术，掌握多媒体应用软件的制作和开发技术，具备用多媒体技术解决实际应用问题的基本能力，为今后开展多媒体领域的开发和研究工作奠定良好的基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>电子商务系统</name>
				<details>电子商务系统是一门专业选修课。该课程的概念讨论部分包括：电子商务的基本概念和所采用的商业模式；电子商务系统的整体框架和组成；电子商务系统实施采用的新技术；电子商务的新理论、新方法及发展趋势。 本课程有关电子商务系统实施的讨论侧重点在于企业应用级的电子商务系统的分析、设计与实施。通过剖析典型的大型电子商务系统的工作原理、分析与设计过程，培养学生能够通过分析用户的需求、采用最新的开源框架技术来构建一个安全高效的功能较复杂的电子商务系统。并在此实践的过程中提高解决实际问题的能力，为学生日后从事有关电子商务系统的设计和开发工作打下坚实的基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>人工智能围棋</name>
				<details>本课程旨在讨论使用人工智能方法实现计算机围棋的关键技术。课程内容将涵盖传统的计算机博弈方法如二人零和博弈敌对搜索、基于知识库的专家系统、基于开局库残局库的搜索剪枝方法、在与或树上进行证明数搜索等。课程的核心部分将是现代计算机围棋的智能算法，如UCB评估、蒙特卡罗树搜索，盘面模拟评估、以及基于卷积神经网络和深度学习的围棋盘面评估与搜索过程中的可选点策略。课程将籍着人工智能围棋的算法引导学生开始学习并逐步了解现代人工智能领域的最新进展。。</details>
			</course>
			<course>
				<name>未来互联网新技术</name>
				<details>《未来互联网新技术》是计算机科学中一门专业性的学科基础课。主要学习宽带网络的交换和传输机制原理以及网络的服务质量保障技术。通过本课程的学习，要求学生在学习计算机网络基本理论知识的基础上，进一步学习和掌握宽带互联网中的高速交换、服务质量等新型关键技术及发展趋势与应用方法，培养学生在宽带互联网领域中的研究、应用开发能力和解决问题的能力。</details>
			</course>
			<course>
				<name>移动终端软件开发技术</name>
				<details>本课程是一门专业选修课，通过本课程的学习，掌握基于Android等智能设备应用开发的基本理论和概念、开发环境搭建、用户界面设计、组件使用、数据存储技术、Handler的使用、广播与服务及移动传感器开发等。培养学生能够从事基于Android的智能设备应用产品的设计、开发、测试、维护等工作。</details>
			</course>
			<course>
				<name>计算机实习</name>
				<details>通过学习学生能独立组装个人电脑；为组装好的电脑硬盘分区并安装操作系统和各种常用软件；掌握网线的制作方法；了解各种网络常见命令来排除简单网络故障；参观电脑生产厂商和IT软件企业了解软件企业生产、研发现状、产品特点和企业发展方向。通过计算机实习，进一步培养学生运用计算机解决各种实际问题的能力和实践动手能力，为今后专业课程的学习奠定良好基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>C语言程序设计课程设计</name>
				<details>通过C语言程序设计课程设计，学生能够初步掌握C语言程序设计的基本方法和技巧，掌握C语言程序调试的方法，掌握运用C语言分析和解决问题的能力并形成良好的编程习惯。为进一步学习其它编程语言打下扎实的基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>基于C/C++语言的编程实践</name>
				<details>该课程在前期所学相关课程基础上，通过应用集成开发工具完成一个小型系统的分析、设计与实现工作，使学生进一步熟练C/C++语言的基本编程语法；提高程序设计技巧技能；掌握面向过程及面向对象程序设计的基本方法；了解集成开发工具的功能封装方式及应用；加强C/C++语言的实际应用能力。</details>
			</course>
			<course>
				<name>Linux环境及开发工具应用实践</name>
				<details>通过Linux环境及开发工具应用实践，学生能够初步掌握Linux操作系统的安装、配置和基本命令，学习Linux环境下shell脚步程序开发，掌握在Linux环境下开发工具的安装部署，能够在Linux环境下使用开发工具进行C/C++程序开发、调试及工程构建，提高Linux环境下软件工具配置能力及Linux环境下程序开发能力，为后续的课程奠定良好基础。 本课程为软件工程专业的毕业要求提供全部12条专业支撑。</details>
			</course>
			<course>
				<name>计算机组织与结构课程设计</name>
				<details>计算机组织与结构课程作为软件工程专业基础课，实验教学的位置越来越重要。通过本课程的学习，学生能够掌握计算机组织与结构并行存储、指令周期及流水、RISC流水优化、微程序控制器及微程序设计方法、计算机组织与结构发展等相关知识，初步掌握计算机硬件综合实验系统，能够在该系统上以一条指令执行为线索进行计算机组织与结构课程设计（例如：运算器、双端口存储、数据通道、微程序控制器等硬件实验），掌握计算机各组成部分尤其是整机的工作原理。培养学生的创新精神和动手能力，为后续的课程取得工程设计和调试的实践经验。</details>
			</course>
			<course>
				<name>汇编语言设计实践</name>
				<details>通过汇编语言程序设计实践，学生能够初步掌握8086/8088宏汇编语言程序设计的基本方法和技巧，能够运用8086/8088宏汇编语言编写应用程序，引导学生基本掌握汇编语言程序设计的基本理论、方法和技巧，正确地使用结构化、模块化程序设计技术。使学生比较熟练地使用调试工具调试汇编语言程序，提高学生在汇编语言环境下程序开发能力。通过汇编语言程序设计的实践过程，增进学生对计算机硬件结构的理解；在教学过程中，通过汇编语言和高级程序语言的对比，增进学生对高级程序语言的理解。</details>
			</course>
			<course>
				<name>算法与数据结构课程设计</name>
				<details>《算法与数据结构课程设计》是配合 《算法与数据结构》课程而开设的一门试验课程，是计算机科学中一门综合性的专业基础课。主要学习如何利用C语言对《算法与数据结构》中所涉及的关键内容进行编程实现。通过本课程的学习，使学生深刻地理解如何用C语言对数据结构的逻辑结构、物理结构以及有关算法编制高效可靠的程序，培养学生的动手能力及工程实践能力。</details>
			</course>
			<course>
				<name>JavaEE程序设计实践</name>
				<details>在Java SE程序设计课程学习的基础上,学习基于Java EE服务器开发信息管理系统的基本概念和技术。培养综合应用面向对象技术和Java EE平台技术，开发复杂信息管理系统的实践能力。本实验要求学生最终完成一个复杂信息管理系统的需求分析，提出一个基于面向对象技术的软件设计方案，并在Java EE服务器上进行编码实现。</details>
			</course>
			<course>
				<name>数据库系统原理课程设计</name>
				<details>本课程是一门专业基础课，通过本课程的学习，使学生理解和掌握数据库SQL语言的使用以及数据库关系规范化和范式的概念，培养学生使用数据库管理系统和设计数据库的能力，为设计和实现数据库相关应用系统打下必要的基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>C#程序设计实践</name>
				<details>本实验课程将给学生讲解C#语言以及与之相关的.Net Framework 基本结构和特征，并通过一个综合实验让学生熟悉并掌握在.Net Framework 环境下进行程序设计和开发的基本方法和技巧。 实验将涉及到.Net Framework 类库的开发、接口的设计与实现、图形应用接口的开发、ADO.NET的开发、ASP.NET的开发、REMOTING的开发以及与COM模型的互操作性等内容。 课程采用与C++以及Java比较的方式进行，重点突出C#独特的特点。</details>
			</course>
			<course>
				<name>面向领域的实践1-大数据与云服务方向</name>
				<details>本课程是软件工程专业选修的一门专业实践课程。本课程将系统讲授大数据的基本概念、大数据处理架构Hadoop、分布式文件系统HDFS等知识。在Hadoop、HDFS、和MapReduce等重要章节，安排了入门级的实践操作，让学生更好地学习和掌握大数据关键技术。课程最终基于“阿里巴巴大数据竞赛（天猫推荐算法大挑战）”完成推荐系统设计。</details>
			</course>
			<course>
				<name>面向领域的实践1-通信与网络软件方向</name>
				<details>培养学生进行网络编程的实际能力。学习三网融合关键通信协议（SIP等），研读开源SIP协议软件系统。完成基于Socket和基于SIP协议的互联网通信应用软件系统的设计与实现。</details>
			</course>
			<course>
				<name>面向领域的实践1-移动服务软件方向</name>
				<details>本课程将在《软件工程理论与实践》的基础上，综合运用学生已经学习的软件编程、数据库设计、算法分析等专业知识，结合移动服务软件的工程实际需求进行软件工程实践。让学生首次实践一个较完整的软件项目过程，并初步掌握面向移动服务的软件设计和实现方法。 在本课程中会补充讲解移动服务软件的技术，以及其他相关的先进技术，引导学生完成从需求分析，软件功能模块的设计、软件架构设计、数据库设计，到软件的代码实现以及软件测试，完成一个项目的完整过程，最终以小组项目的方式，完成一个移动服务软件的原型系统。为学生的面向领域的实践2课程，以及后续的软件工程专业培养打下基础。在该课程实践中，要特别注重培养学生的创新能力、工程实践能力、软件开发能力以及团队合作能力等软件工程专业的素质培养。</details>
			</course>
			<course>
				<name>面向领域的实践1-软件测试方向</name>
				<details>《面向领域的实践1-软件测试方向》是软件工程专业的一门专业实践课，实践过程中，学生们结合软件测试技术，学习和掌握Junit、 Findbugs、Web Link Validator、HP UFT（QTP）、HP LoadRunner等测试工具，利用这些工具进行白盒和黑盒测试过程，分析某具体项目的测试需求，进行测设设计。通过华为软件开发云DevCloud平台完成测试实践管理。通过课程实践，使学生培养基本的、良好的测试技能，掌握相关自动化测试工具，为高质量的实施软件工程项目奠定基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>面向领域的实践2-大数据与云服务方向</name>
				<details>本课程是软件工程专业选修的一门专业实践课程。本课程将讲授NoSQL数据库、流计算基本概念、以及大数据在互联网、生物医学和物流等各个领域的应用等。课程最终基于“阿里巴巴大数据竞赛（天猫推荐算法大挑战）”的数据为基础完成更为复杂推荐系统设计。</details>
			</course>
			<course>
				<name>面向领域的实践2-通信与网络软件方向</name>
				<details>学习IMS技术、Android移动终端软件开发技术和基于SIP Servlet的IMS AS服务器增值服务软件开发技术。培养学生系统化地应用软件工程面向对象技术，完成移动互联网终端和服务器端软件系统开发的实践能力。培养学生在通信软件领域就业和升学的竞争力。</details>
			</course>
			<course>
				<name>面向领域的实践2-移动服务软件方向</name>
				<details>本课程将在《面向领域的实践1-移动服务软件方向》等课程基础上，综合运用学生已经学习的软件编程、数据库设计、算法分析以及软件工程等专业知识，结合移动服务软件的工程实际需求进行软件工程实践。让学生深入实践一个更加完整的软件项目过程，并基本掌握面向移动服务的软件设计和实现方法。 在本课程中会补充讲解《软件体系结构》，引导学生完善在《面向领域的实践1-移动服务软件方向》完成的项目原型系统。完成从需求分析的功能细化和扩充，到软件功能模块的二次设计、软件架构优化、数据库优化和补充，到软件的代码二次阶段的实现以及软件的功能测试测试和性能，完成一个项目的完整过程，最终以小组项目的方式，完成一个移动服务软件系统，完成的系统接近可以实际使用的效果。在该课程实践中，要特别注重培养学生的创新能力、工程实践能力、软件开发能力以及团队合作能力等软件工程专业的素质培养。 四、</details>
			</course>
			<course>
				<name>面向领域的实践2-软件测试方向</name>
				<details>面向领域实践2是在面向领域实践1基础上，通过熟悉Junit、 Findbugs、Web Link Validator、HP UFT（QTP）、HP LoadRunner等测试工具，继续学习掌握IBM Appscan安全检测工具。本课程教学理念是“以学生为中心”，培养和提高学生的实践能力，培养学生团队工程素养以及软件项目测试的能力，此实践过程完成一个具体项目的测试全过程，其中包括项目测试方案设计、测试用例设计、测试实施、测试跟踪，测试结果分析，同时掌握相关自动化测试工具。另外, 针对大量缺陷数据，进行缺陷数据分析与挖掘，通过华为软件开发云DevCloud平台完成测试管理过程。通过实训，学生不但学习如何规范地完成一个软件测试项目，也掌握如何管理好一个测试项目。通过本课程的实训，学生应该达到软件企业对测试人才的基本要求，为成为一个好的软件测试人员和测试管理人员打下基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>IT企业文化教育</name>
				<details>通过IT企业文化教育，了解企业运作、经营、生产、研发现状和企业发展方向，了解软件工程师从事软件工程实践所需要的素质、知识和能力，为到企业实训和毕业设计奠定基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>企业实训</name>
				<details>学生经过大学三年的学习后，掌握本专业所要求的专业课程，对软件工程专业有了全面了解。强调实践能力的培养，要求学生结合所学知识到相关软件企业进行规范化的工程性训练。 通过企业实训的学生可以在通信、移动互联网、金融等行业承担软件的设计、开发、测试、维护及管理等工作，为今后毕业设计和毕业实习奠定基础。</details>
			</course>
			<course>
				<name>毕业设计</name>
				<details>本课程是WEB编程的一门基础课程，是计算机科学与技术、软件工程、电子商务等专业的一门选修课程。通过对本课程的学习，使学生掌握WEB编程所需要的基本知识和技术，具备开发简单WEB应用的能力。</details>
			</course>
			<course>
				<name>人工智能导论</name>
				<details>本课程介绍人工智能课程的基本概念、基本原理和基本方法，引导学生对人工智能课程有基础的认识，掌握基本的算法和原理，能够利用这些方法对一些需要用到智能计算的场合进行分析和建模，初步具备解决复杂问题的能力。</details>
			</course>
		</courses>
		<adv-course>
			<item>
				<adv>1</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>1</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>5</adv>
				<pre>2</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>5</adv>
				<pre>3</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>6</adv>
				<pre>2</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>6</adv>
				<pre>4</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>6</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>7</adv>
				<pre>4</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>8</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>8</adv>
				<pre>7</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>9</adv>
				<pre>2</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>10</adv>
				<pre>4</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>10</adv>
				<pre>5</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>10</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>10</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>11</adv>
				<pre>2</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>11</adv>
				<pre>4</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>11</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>11</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>12</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>13</adv>
				<pre>2</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>13</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>14</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>14</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>15</adv>
				<pre>4</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>15</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>15</adv>
				<pre>10</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>16</adv>
				<pre>2</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>17</adv>
				<pre>4</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>18</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>18</adv>
				<pre>11</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>18</adv>
				<pre>16</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>19</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>20</adv>
				<pre>2</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>20</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>21</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>21</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>21</adv>
				<pre>11</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>22</adv>
				<pre>10</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>23</adv>
				<pre>5</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>23</adv>
				<pre>10</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>25</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>27</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>27</adv>
				<pre>15</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>28</adv>
				<pre>4</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>29</adv>
				<pre>10</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>29</adv>
				<pre>14</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>29</adv>
				<pre>15</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>30</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>30</adv>
				<pre>10</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>30</adv>
				<pre>15</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>32</adv>
				<pre>2</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>33</adv>
				<pre>4</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>33</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>33</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>34</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>35</adv>
				<pre>15</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>36</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>36</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>38</adv>
				<pre>5</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>38</adv>
				<pre>10</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>38</adv>
				<pre>15</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>40</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>41</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>41</adv>
				<pre>12</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>42</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>42</adv>
				<pre>12</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>43</adv>
				<pre>2</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>43</adv>
				<pre>3</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>43</adv>
				<pre>5</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>44</adv>
				<pre>5</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>45</adv>
				<pre>2</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>45</adv>
				<pre>4</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>45</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>47</adv>
				<pre>4</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>47</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>47</adv>
				<pre>10</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>48</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>48</adv>
				<pre>12</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>48</adv>
				<pre>15</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>49</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>50</adv>
				<pre>9</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>50</adv>
				<pre>13</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>51</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>51</adv>
				<pre>11</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>51</adv>
				<pre>15</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>51</adv>
				<pre>16</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>53</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>54</adv>
				<pre>46</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>55</adv>
				<pre>6</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>55</adv>
				<pre>11</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>55</adv>
				<pre>15</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>55</adv>
				<pre>16</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>55</adv>
				<pre>51</pre>
			</item>
			<item>
				<adv>56</adv>
				<pre>52</pre>
			</item>
		</adv-course>
	</root>
